【90後老屎忽玩回憶】痴線以前香港啲動畫歌詞填得仲好過林夕

「本應伴著晚空孤單一個走，竟可有你挽手四面環遊 」

見到咁感性嘅歌詞，點會諗到係幾隻電腦怪獸嘅碌咭卡通片？但其實，呢句先係最代表到套動畫嘅歌詞。相信好多男孩子都覺得，呢套野最正嘅唔只係劇情，而係拍檔之間嘅互相扶持。

「為何凌晨零時想起你？這幻覺極奇妙 」

相信唔少女仔細個都有追呢套卡通片，聽到呢句嘅時候，甚至會諗起自己暗戀嘅男仔。香港情歌泛濫，但可能卻唔夠呢句嚟得簡單有力，一語道破少女心事。

「在我懷抱裏，沒有寒風吹，從來未懂得空虛 」

呢個系列嘅動畫，喺香港動畫歌嚟講真係填得宇宙級咁精彩。先唔講套卡通本身有幾熱血，淨係唱呢句俾女朋友聽，攬住佢話會保護佢，都已經冧死佢，真係好過唱我的宣言。

「未勇敢學飛，情緒都會飛，漆黑都可感應你 」

就算我只係一個渺小嘅細路女，我都因為要保護你而變得勇敢；就算全世界都睇你唔到，世界末日我都一樣搵到你。因為，我哋係拍檔。

「有真心的知己齊同路，多麼高興，你送我最響亮笑聲 」

以前嘅動畫歌詞，強調嘅唔係打打殺殺、唔係情節有幾好睇，而係強調同伴、友情。雖然呢句有少少老土，但係聽到嗰陣，真係想打個電話，多謝下身邊嗰位好朋友。

「坐上火箭，和繁星飛出天際訴心聲 」

我地細個鍾意睇卡通片，因為可以俾我地放肆去幻想同發夢。只要敢想像，再天馬行空嘅事，一樣有可能發生。人大咗，反而好似唔記得咗呢個道理。

「請鍛煉你的英勇，能同遊星空。縱辛苦，不過願望不會一剎落了空 」

除咗友情嘅熱血教人動容之外，動畫歌最重要嘅元素，當然唔少得勵志啦。成長路上，我地會遇到好多挫折同困難，但只要勇敢面對，始終會見到願望達成嘅一日。

「想不走也找不到藉口，深谷裏找到出口，當中一把聲音帶我出走 」

作為二千年代中期最受歡迎嘅動畫，呢首歌嘅歌詞看似同其他動畫好唔同，寫得深入好多、陰暗好多。但其實帶俾小朋友嘅訊息都一樣：遇到唔如意嘅事，最重要爬返起身，離開低谷。

「若是流汗，流向觀眾席裏。這次輸了，不要流眼淚 」

最後，當然唔少得呢首已經跨越動漫界、去到全香港人經常攞嚟打氣嘅神曲。嗰種熱血程度係，就算你唔知咩係越位，都一樣會被佢感染，變哂韋拉堅尼咁，成團火燃燒哂。

望返上面咁多位歌手嘅近照，都發現佢地都老咗唔少，唔再係以前嗰個打住青春形象唱歌俾小朋友聽嘅後生仔女。而我地，都一步步遠離我哋嘅青春。

以前嘅動畫歌，一聽就好熱血，亦都易記又膾炙人口，有齊哂成為經典歌所需嘅元素。除咗因為日本嘅音樂人寫得好之外，都要多謝香港填詞人寫咗好多足以媲美唔少流行金曲嘅歌詞。

永遠都會記得電視台仍然好重視外購動畫主題曲嘅年代：請四大天王唱、搞兒歌頒獎禮、填好精彩嘅歌詞......

而家電視台對動畫嘅重視程度，同十五年前已經冇得比。唔好話想聽陳奕迅劉德華郭富城吖，而家想聽到句廣東話都難。

真係好慶幸自己趕得切喺九十年代出世，趕到呢個精彩世代嘅尾班車。Anyway，有冇巴絲認到哂上面嘅係咩歌同咩卡通？

啲相咩事

點解啲相咁恐怖

係咩

林峯個首應該係呢句 露營必須酒

好耐之前有套卡通片＂時空歷險記＂首歌好正

係咪薛凱琪？

外星bb撞地球 好似戴夢夢啫
仲有守護甜心 王君馨

好正咩？有回憶加乘咋

識貨之人

大家唔好回呢個啊
我喺動漫台開返個正常po
呢個由佢沉啦